---
author: krm
created: 2018-10-16
---
![se]
# Vad är en if-sats?

En *if* sats består av flera delar, beronde på vilka vikor som är uppfylda kommer olika delar att utföras.

  * if-satsen har en parates och inan för den står det ett vilkor.
  * Om vilkoret är sant så utföras koden.




